\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/term-tex/Images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ TP}

\begin{document}


\chapter{Oxydoréduction}

\begin{objectifs}{}
Réaliser quelques manipulations autour de l'oxydoréduction. \\
Compte rendu ramassé et noté.
\end{objectifs}



\section*{L'arbre de Diane}

On dispose dans le laboratoire d'argent sous forme de nitrate d'argent (c'est une solution qui contient des ions \chemfig{Ag^{+}}). On souhaite récupérer de l'argent solide - si possible - en utilisant une réaction d'oxydoréduction. 
\vspace{0.1cm}

La préparatrice de laboratoire vous souffle dans l'oreille que vous pouvez utiliser un fil de cuivre dénudé enroulé autour d'une baguette. 


\vspace{0.5cm}

\textbf{Données} : 
\begin{itemize}
\item Couple de l'argent : \chemfig{Ag^{+}}/\chemfig{Ag} - Potentiel \SI{0.8}{\volt}
\item Couple du cuivre : \chemfig{Cu^{2+}}/\chemfig{Cu} - Potentiel \SI{0.34}{\volt}
\end{itemize}


\cadrepp{Votre travail}{Vous devez : 
\begin{enumerate}
\item \textbf{Écrire}, pour chaque couple, la demi équation de réaction; 
\item \textbf{Justifier} - à l'aide de la règle du gamma - si la réaction va démarrer.
\item \textbf{Recopier} et \textbf{compléter} l'équation de réaction (attention : il faudra équilibrer) : 


$$\chemfig{Ag^{+}}  + \hspace{0.2cm} \chemfig{Cu} \to \hspace{0.2cm} \chemfig{Ag}  + \hspace{0.2cm} \chemfig{Cu^{2+}}$$

\end{enumerate}
}

\appel[vérifier les réponses avant la manipulation]

Mettre en \oe{uvre} la manipulation : 
\begin{itemize}
\item Préparer un bécher contenant du nitrate d'argent;
\item Dénuder un morceau de fil de cuivre;
\item Enrouler ce fil autour d'une baguette;
\item Tremper la baguette dans le bécher et attendre (regarder la suite pendant l'attente).
\end{itemize}

\newpage




\section*{La pile Daniell}


Les réactions d'oxydoréduction transfèrent des électrons c'est à dire du courant électrique. Toutes les piles sont basées sur ces réactions. Aujourd'hui, vous allez reproduire une des premières piles et observer qu'une tension est bien présente pendant la réaction chimique.

\vspace{0.2cm}

Schéma de montage : 

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.65]{chimie/pile}
\end{center}

\textbf{Données} :
\begin{itemize}
\item Couple du zinc :  Potentiel \SI{-0.76}{\volt}
\item Couple du cuivre :  Potentiel \SI{0.34}{\volt}

\end{itemize}


\cadrepp{Votre travail}
{\begin{enumerate}
\item \textbf{Réaliser} la pile (sans brancher le voltmètre). 
\item \appel[pour vous aider pour le pont salin et vérifier]
\item \textbf{Mettre en route} la pile en fermant le circuit.
\item \textbf{Relever} la tension sur le voltmètre (en volt).
\item Après un certain temps, \textbf{décrire} les éventuels dépôts sur les lames.
\item \textbf{Déduire} des dépôts les réactions qui se produisent dans chaque bécher.
\item \textbf{Préciser} quel bécher joue le rôle d'anode et quel bécher joue le rôle de cathode.
\end{enumerate}

}


Remarque : à l'anode d'une pile se produit une réaction d'oxydation.


\end{document}